我部電腦要叉電先開到機?

早排部電腦一入左待機MODE就開唔番著 要等佢10分鐘先開得番 個畫面仲係待機前個畫面黎
又有時熄左機之後想開番又係要等一陣先開到
尋日部電腦待機之後等左好耐都開唔番 我拔哂D線出黎 蚊蚊插插下啲RAM, POWER線個啲 都係開唔番
到岩岩我手痕禁下個POWER掣又突然開得番 仲要係尋日待機前個畫面黎
究竟係咩問題???